[講故][短篇]你自殺，有人藉此拍片搏取點擊率

根據Logan Paul日本自殺森林事件改編。

FB︰

「不想活了…」一位身穿黑色西裝的男子乘坐的士到達一處地方，平常人不會來到遊玩或是參觀的森林。那位男子將車費交予那位的士司機，便向該位司機揮手走進那片樹林。的士司機從車裡望著那人背影，望著倒後鏡不息的搖頭，他知道該位西裝男子來到這裡要做甚麼…

「為何有勇氣自殺，而沒有毅力活下去。所謂柳暗花明又一村…」的士司機喃喃自語，一臉無奈的開車駛離這片森林。這片森林是日本著名的自殺森林青木原樹海，自殺畢竟不是光彩之事，日本人想結束生命大多到此告別這個殘酷世界。

「黛雅另結生歡了，驟失生存意義。看來世界少了我的存在，仍是如此運行著。爸爸媽媽對不起，我先走了…」這位西裝男子桐人找尋著一棵合適的樹木供自己吊頸之用。他慢慢踏過崎嶇的道路，沿路躺臥著自殺死去的屍體，或是掛在樹上的死者。

「想必他們亦有著與我相同的痛苦，沒有動力活下去…」桐人一臉悲傷的望著那些死者，心裡哭泣著。轉瞬間，桐人找到一棵充滿枯枝的樹木，一望見這棵樹木就想起自己可笑的一生。西裝男子從手裡工事包拿出一條麻繩，慢慢從樹枝掛起，弄成一個繩圈。看來這棵樹木不再孤單，皆因有人與他永遠在一起。

「聽說這片樹林…日本政府沒有公佈這裡自殺死去的人之數字。想了想，知道又如何？」桐人喃喃自語。沒有人突然走出來阻止他輕生，或是有超自然力量驅使他走離此處。西裝男子將工事包拋在地上，慢慢將繩圈套在頸項處。樹海裡的樹木紛紛將視線移向這位即將逝去的男子，但他們不發一言。很快地，桐人將會回歸土地…

「啪！」桐人懸掛於樹下，頸骨斷裂聲清脆得異常駭人。猶如桐人般因情自殺的死者怎樣數也數不清，之後亦會有不少的人走來這裡自殺，彷似一個自然現象。晚上，那位將桐人駛往自殺森林的的士司機返回市區，繼續著沉悶乏味的工作，但他早已習慣…

翌日，一位美國Youtuber Paul連同他的朋友及弟弟於日本市區裡「搗亂」。Paul與他弟弟John及朋友走到一間日本拉麵店，Paul將手裡的精靈球擲向拉麵店其中一位男店員，John的朋友正為此拍攝短片並上載於Youtube。

「看看這位店員反應，可笑極了！一副想揍人的模樣，快點走！Ha…」Paul對著那位店員大笑，然後快快拾起精靈球與同伴逃離現場。他們走到隱蔽地方重溫這段捉弄日本人之短片，一邊看著一邊竊笑。

「應該是第十位！他應該慶幸能夠於我們頻道短片上鏡，其他人要恨也恨不來！」John指著那個短片裡的店員大笑，樣子惹人生厭。Paul視線移離朋友手上的手提電話，看似想著甚麼似的。

「慢著！我有一個更好的提議！」Paul忽發奇想，其他人望著他靜待那人發表自己高見。Paul腦海裡浮現出一片樹林，樹海裡有著無數條自殺死去之屍體。莫非他要…

「Paul，你瘋了！居然提議去自殺森林！」John於自殺森林裡望著他哥哥Paul說道。其他跟隨著Paul的人們對其行為摸不著頭腦，只顧開著攝影機拍攝著自殺森林四周風景。

「我來到這裡，乃勸勉世人珍惜生命，不要輕生！快快跟著我走，開著攝影機！」Paul的語氣與他所說話語極其不夾，他的朋友及弟弟忍著恐懼跟著那人走著。Paul的朋友及弟弟生怕這裡有鬼魂，或是有怪物襲擊他們。

「John！你看看你後方！」Paul一臉驚懼的指著John背後，猶如驚弓之鳥的弟弟怔怔的轉著頭望向背後。迎面而來的竟是吊頸死去的西裝男子桐人！這位被女人拋棄的西裝男死不瞑目，瞪眼望著John及Paul！

「呀！」John雙腳一軟，跪坐於地上尖叫。他連電影裡出現虐殺人的鏡頭也不怕，然而自己一見到真真正正的屍體，居然嚇得「花容失色」叫得好比一位女子。

「叫甚麼呀？哈哈！他早已死去了，不會突然變成喪屍咬人的！John，你叫得彷似一位女孩！」Paul一邊笑著，一邊走向John身後。攝影機跟隨著Paul身影，拍攝著那條屍體與嘻皮笑臉的Paul。他們這樣的行為超出平常人的底線，尤其是Paul望著屍體冷笑的模樣令人髮指。

「各位，自殺不是遊戲！大家緊記珍惜生命…」Paul裝作凝重，勸勉著看著那條短片的觀眾不要輕易了結生命，生命滿希望云云。這條短片於另一天上載於Paul的Youtube頻道，超過一百萬人收看，大部分乃Paul的粉絲。那些粉絲對Paul那條短片不以為然，一看到他弟弟對著屍體尖叫的場景無一哈哈大笑，令人心寒。

「這條短片甚麼來的？」一位日本女網友妮可按下Paul那條短片連結，她認得這條短片裡那片樹林。

「是…是自殺森林！」妮可掩著嘴驚呼，她繼續觀看這條短片，儘管對片裡的英語對白一知半解。短片播放到John對著吊頸死去的屍體尖叫，Paul及他友人對著弟弟大笑之時，妮可憤怒地拍打著電腦桌。

「可…可惡！居然嘲笑著死者…」妮可停止觀看影片。其他觀看影片的網友，大多與那位女網友有著同一反應。日本論壇有人張貼帖子關於Paul那條短片，帖子裡有著大量回應，大多責罵著那位白人Paul行為冷血可恥。

「White trash！日本不歡迎你！」「對死者毫不尊重，這位白皮豬腦裡想著甚麼？」日本網民紛紛對這位Paul表示反感。同樣地，於美國及歐美地區，大部分網民紛紛對這位Paul口誅筆伐。

「我真不敢相信你會拍攝如此令人作嘔的短片，還要藉此賺取廣告費！」「害人害已，我生怕看了這條短片的人，會因此有樣學樣…」輿論壓力下，那位Paul刪除了那條充滿爭議性的短片，並上載了道歉影片。但這樣不能平息網民的怒火，更聯署要求Youtube關閉Paul的頻道…